禁用華為及中興設備

美參院批准明年度5.6萬億港元國防法案 禁用華為及中興設備

《彭博》報導,美國參議院軍事委員會批准了2019財年7160億美元(約5.62萬億港元)的國防授權法,該法案禁止國防部使用華為或中興通訊(00763)所生產電訊設備或提供服務的實體訂立、延長或續簽合同。

法案又要求美國防部長公開中國在南海的軍事活動及空中拍攝的照片,以顯示中國在島礁的活動,並要求美國國防部限制孔子學院在各大專院校的中文課程補助。

草案亦要求國防部在每年發表的中國軍力報告中,列出納入中國的惡性影響,包括企圖影響美國媒體、文化機構、企業、學術與政策圈等。